---
id: addExpense
title: Добавяне на разход
sidebar_label: Добавяне на разход
---
Добавянето на разход е основна функция на платформата. Можете да добавите разход на няколко нива:

<!-- ## Разход на ниво комплекс
Tова е разход, който се отнася за цялата сграда. За да добавите разход на сградата отивате на **`Комплекс` ➜ `Управление` ➜ `Разход`**



:::note Важна информация
Как става самото добавяне на разход? Попълвате `име на събитието`, избирате дали да е видимо (с поставяне на отметка на `уведомление`), по желание добавяте и `описание`. Избирате периода и поставяте отметка на **разход**. Изписвате сумата в поле `ед.цена` и `количеството`. След въвеждане на сумата, ще ви се появи автоматично да изберете какъв е видът на разхода и дата на падеж. За да добавите разхода кликнете върху бутон **+ Събитие**.
:::note -->

<!-- ## Разход на ниво единица
За да добавите разход на единица отивате на съответната **`Единица` ➜ `Управление` ➜ `+ Събитие`**

:::note Важна информация
Разходът на ниво единица представлява приход за съответния **комплекс** (или бизнесът, който управлява комплекса в случай на търговско управление на комплекса)!
:::note -->

## Разход на ниво имот
За да добавите разход на имот отивате на съответния **`Имот` ➜ `Управление` ➜ `+ Разход`**

:::note Важна информация
Добавянето на разход на ниво имот е малко по-различно от това за единица и сграда. Тук имате възможност да отбележите като разплатен разхода и да изтеглите разписка още в момента на добавянето на разхода, както и да посочите валута, ако имате допълнителни валути, различни от основната. Можете да добавите и изображение (напр. снимка на касова бележка). Ако желаете да отбележите разхода като разплатен, поставете отметка на `разплати` . Веднага ще се появят опциите за разплащане: `дата на плащане`, `платено от наличност` и `изтегли разписка` (при поставяне на отметка след добавяне на разхода автоматично ще се изтегли разписка в pdf формат).
:::note
